% \noindent
% \textbf{26 февраля}

\begin{enumerate}
    \item В качестве задачи для симулятора участникам необходимо решить следующую задачу:
    \begin{itemize}
        \item Робот устанавливается в модели логистического центра в заранее неизвестном секторе. Задача робота проехать из точки старта в точку финиша, чьи координаты
        заданы изображениями ARTag маркеров, заранее считанным с камеры реального устройства.
        
        \textit{Входные данные:} через файл \texttt{input.txt} управляющей программе передаются:
        \begin{itemize}
            \item В первой строке через пробел --- координаты сектора старта $X_s$, $Y_s$ и направление старта $D_s$ (направление робота в секторе старта от 0 до 3 начиная с направления вверх и дальше по часовой стрелке), $0 \le X_s, Y_s, \le 7$;
            \item Во второй строке 19200, разделенных пробелом, целых чисел $P_{1,i}$
            ($0 \le P_{1,i} \le 2^{32}$) --- изображение первого ARTag маркера;
            \item Во третьей строке 19200, разделенных пробелом, целых чисел $P_{2,j}$
            ($0 \le P_{1,j} \le 2^{32}$) --- изображение второго ARTag маркера.
        \end{itemize}
        Каждое число в макере - точка, закодированная в формате RGB, т.е. строка с изображением
        маркера эквивалентна снимку разрешением $160 \times 120$ точек. Один маркер кодирует 
        координату $X$ финиша, второй - $Y$. Порядок маркеров не определяет порядок координат. 
        
        \textit{Ожидаемый результат:} После запуска программы робот перемещается в сектор 
        финиша. После остановки на экран робота выведено \texttt{finish}.
        
        \item Имя файла с управляющей программой для проверки решения в симуляторе: \texttt{sim-day2.js}.
    \end{itemize}
    \item Команде необходимо будет подготовить решения для трех разных подзадач для реального робота. На демонстрацию каждого решения предоставляется 2 попытки.
    \item Все попытки осуществляются 26 февраля. 
    \item За 15 минут до времени сдачи роботов в карантин для 2ой и 3ей подзадач судья определяет сектора старта и направление робота в секторе старта, а также --- сектор распределения задач (сектор, из которого необходимо сканировать ARTag метки) и направление расположения ARTag меток ($0$ - маркеры находятся на ''верхнем'' стеллаже, $1$ - на ''правом'' стеллаже и т.д. по часовой стрелке).
    \begin{itemize}
        \item Для второй подзадачи сектор старта и сектора распределения задач будет один и тот же для каждой попытки;
        \item Для третьей подзадачи сектор старта и сектор распределения задач будут разные
        для разных попыток.
    \end{itemize}
    Данные значения команда должна внести в программу перед тем, как сдать робота в карантин.
    \item Правила именования файлов с программой управления:
    \begin{itemize}
        \item для первой подзадачи: \texttt{day2-1.js};
        \item для второй подзадачи: \texttt{day2-2.js}.
        \item для первой попытки третьей подзадачи: \texttt{day2-3-1.js}.
        \item для второй попытки третьей подзадачи: \texttt{day2-3-2.js}.
    \end{itemize}
    \item Максимальное время выполнения одной попытки - 3 минуты.
    \item Баллы за решение задач этапа:
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{Симулятор}: робот проехал из точки старта в точку финиша на всех проверочных полигонах --- 12 баллов
            \item \textbf{Первая подзадача на реальном роботе:} Робот распознал верно ARTag метку, которая установлена прямо перед камерой, и вывел на экран верное значение, закодированное на метке --- 4 балла
            \item \textbf{Вторая подзадача на реальном роботе:} Робот располагается за два сектора до сектора распределения задач, так что сектор старта расположен перпендикулярно сектору распределения задач. 
            \begin{enumerate}
                \item Робот доехал до сектора распределения задач, остановился, издал звуковой сигнал, вывел на экран верное значение первой по ходу движения ARTag метки и продолжил движение через 10 секунд --- 4 балла
                \item Робот вывел на экран верное значение второй по ходу движения ARTag метки и продолжил движение через 10 секунд --- 4 балла
            \end{enumerate}
            \item \textbf{Третья подзадача на реальном роботе:} \textit{полное выполнение задание второго этапа}
            \begin{enumerate}
                \item Робот проехал от старта до сектора распредения задач, остановился, издал звуковой сигнал, вывел на экран верные координаты сектора финиша и продолжил движение через 10 секунд --- 28 баллов
                \item Робот остановился в секторе финиша и вывел \texttt{finish} --- 4 балла
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \item Баллы за третью подзадачу не начисляются, если не было засчитано решение в симуляторе.
    \item Баллы за все попытки в каждой подзадаче суммируются.
    \item Выполнение всех критериев в каждой из двух попыток всех трех подзадач дает дополнительные 32 балла.
    \item Максимальное количество баллов за этап --- 132.
\end{enumerate}